［梁晃維］港共證實 食環cam用海康威視 至少4百萬像素 18年6月至今37次交片俾黑警

梁晃維 Fergus Leung

【📹食環署確認旗下「天眼」由海康威視製造 過去至少37次向警察交片👮🏿‍♂️】

舊年12月，我同大家剖析咗食環署網絡攝錄機嘅規格：

不過由於部機係咩型號都只係我個人嘅猜測，而攝錄機上面亦未見「海康威視（HIKVISION）」嘅字眼，所以幾個月嚟我都不斷向食環署求證，希望了解更多關於呢一批網絡攝錄機嘅規格同功能。經過4個幾月嘅書信來往、議會追問，食環署終於向我確認現時使用嘅攝錄機分別為「海康威視」製造同埋食環署承辦商自行研發。而根據食環署同承辦商嘅合約，攝錄機最少需要提供到400萬像素錄製影像。

至於大家最擔心嘅人臉辯識功能，食環署再次強調佢哋嘅攝錄機並無相關功能，但就住「天眼」能否清晰拍攝到路過市民嘅樣貌，食環署就有彈出又彈入之嫌。喺2019年6月27日中西區區議會第九次食物環境衛生及工務委員會議上面，中西區環境衛生總監表示攝錄機無法清晰拍到人嘅樣貌；但喺2020年4月17日食環比我嘅信件當中，署方就指出喺「光線充足、合適角度、正常移動速度同距離及無障礙」嘅情況之下，攝錄機係能夠攝錄行人嘅樣貌。到底係食環署代表當時未有熟讀資料，定係署方刻意隱瞞呢，就真係不得而知啦。

其實用科技配合執法本身並唔係一件壞事，而區內非法棄置垃圾嘅情況亦的確有所改善。但我哋最怕嘅係呢類監控設備「易請難送」，喺佢完成任務之後繼續保留係原位，成為政權同其他部門監控市民嘅新工具。根據食物及衛生局去年12月向立法會提交嘅文件，喺2018年6月至2019年8月期間，食環署曾經37次向警察提供錄像片段，協助警方調查不同案件。但隨住警察近日大舉搜捕抗爭者，我相信食環署向警察交片嘅數字已經不僅於此。時代革命一周年將至，街頭抗爭亦將重啟，希望各位手足在外嘅時候多加留意不同嘅政府鏡頭，保障個人私隱。

⚠️ 關於「海康威視（HIKVISION）」

海康威視係中國最大視像監控設備供應商，其主要股東係由中共直接持有嘅中國電子科技集團。喺2019年10月，美國商務部將海康威視列入貿易黑名單，原因係海康威視涉嫌向中共提供監控設備，侵犯東突厥斯坦維吾爾人的人權，以及對維吾爾人進行高科技監控行為。相關制裁禁止海康威視在未經美國政府批准，從美國公司購買部件。

⚠️ 關於食環署網絡攝錄機

2016年12月，食環署展開試驗計劃，喺全港6個非法棄置垃圾黑點安裝網絡攝錄機，以打擊非法棄置垃圾行為。計劃喺2018年擴大規模，至今全港已經有超過300個食環署鏡頭。鏡頭位置及過往向警察交片紀錄如下：

============================
梁晃維 | 中西區區議員（觀龍）

//意見反映 個案跟進 代辦表格 革新社區//
Facebook 專頁 | 梁晃維 Fergus Leung
電話 Whatsapp | 6075 9926
電郵 | fergusleungfongwai@gmail.com

#中西區 #觀龍 #梁晃維 #FergusLeung

邊可能有cam影唔到人，食環班狗官真係cls

食環不嬲都唔關食物同環境衛生事

諗返之前九龍灣條燈柱